<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Albert Wang</title>
    <link>https://root-zr.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Albert Wang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 13:39:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://root-zr.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Travel Diary of Guangzhou | 广州游记</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2024/05/05/travel-diary-of-guangzhou-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2024/05/05/travel-diary-of-guangzhou-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</guid>
      <description>广州一直给我的印象是低调而从容的。这座城市的居民似乎都拥有着自己独特的生活节奏，它可以缓慢流淌，但却十分有条理。在这里，即使看到一家人在工作时间一起享用早茶的情景也不让人感到奇怪。与深圳相比，广州不会给人一种不停催促向前的感觉。深圳好像是这样一座城市，一旦你停下脚步，它就不再接纳你这个“不上进”的打工人。与香港相比，我常觉得由于受到中西文化的影响，香港人身上会带有一种英国绅士的风范，而广州人给人更多的是一种随和，不以物喜不以己悲的感觉。
两年之后再次来到广州，我的心境也完全不同于以往。之前是来这里读书，而如今将其视为其他旅游城市之一。这次来广州的目的是为了登上白云山。对于白云山，我之前了解并不多。苏轼在爬白云山的时候有首诗写道：“不用山僧导我前，自寻云外出山泉。”苏轼的豁达常常令人称颂，他一生多次贬谪，但始终都能保住性命，这或许也是命运眷顾。如今，许多人开玩笑说，苏轼的弟弟苏辙一路做官到宰相，就是为了能够有足够的实力给苏轼的闯的祸买单。
苏轼确实是个有趣的人。人们熟知他的诗歌，也知道他是个吃货。据说他在广州之后爱上了荔枝，甚至说过“日啖荔枝三百颗，不辞常作岭南人”。他喜欢用夸张的比喻写诗，但我更愿意相信这句诗是他的真实生活写照。因为有这样一个传说，苏轼曾患有痔疮病痛。而他却不愿放弃品尝当地的荔枝，由于痔疮的病痛，苏轼在享受荔枝的过程中遭受了极大的痛苦。
有一天，苏轼的友人前来拜访，见到他患病，便劝他戒吃荔枝，以免加重病情。苏轼却笑而不答，只是将荔枝一颗颗塞进了嘴里，享受着那可口的滋味。他认为，人生短暂，应该珍惜每一份美好的体验，即使是在疾病的折磨下，也不应该放弃享受生活的乐趣。
一千多年过去了，我从家乡来到广州，仿佛成了“有出息”的象征。但那时，苏轼还是因为被贬至此，还在抱怨这里的瘴气。不知道如果他活在现代会不会改变他当时的想法。
既然苏轼游白云山不需要向导，那我也随心所欲地去走走。事实证明，白云山确实比较好爬。整体海拔在 400 米左右，并不算高。从南门进去后，我深深感受到两旁树木的高大和茂密，即使在晴天也几乎不会有阳光透进来。爬山时也不觉得炎热。然而，我们选择在下雨时去爬山，无法享受到这样的福利。
我和同学花了不到 3 小时爬完全程，回头一看觉得还是挺快的，但当时并没有这种感觉。也许是因为我们一路上都在用家乡话交流，很难想象在广州这个地方有两个说着西北方言的人在爬山。离开家乡之后很少有机会说方言，当大家开始聊天时，会用到只有方言里才有的表达。这些表达总是容易让人开怀大笑。一旦心情愉快，走路的脚步也会不自觉地加快，这也许是我们爬得快的原因。
我们爬到一半时，雨越来越大，雾也越来越浓，以至于前方的视线完全模糊了。这让我想起了诸葛亮六出祁山时，利用大雾让军队扮鬼吓司马懿的场景。如果有这样的大雾，司马懿会被吓到也不足为奇。
大雾一直持续到山顶。因此，当我们到达山顶时，除了云以外，看不到其他景色。虽然有些遗憾，但我想没有人比我们更理解“白云”这两个字在白云山名称中的含义了。
爬完山后，我们还去了很多地方，但老实说现在印象都不深，我比较有感触的是去珠江边游玩。我们去的太晚了，广州塔的灯已经熄灭了。
于是，我们沿着珠江散步。我和同学自高中毕业以来第一次见面，这些年来我们都有了很多感悟。以前虽然也很忙，但没有太多焦虑。而现在工作之后，大家都特别忙，但即使如此，也无法在一线城市立足。至少现在我们还有技能可以自食其力。如果回到老家，可能找不到工作，如果失业甚至无法生存。
就在我们感慨生活艰难时，走到了珠江的一座大桥。桥洞很低，我们都要弯着腰才能通过。当弯腰走过时，视线也受到了阻碍。这时，突然听到一些细细的声音。转过头，我们发现桥洞下有人在睡觉。我们的到来打扰了他们的休息。受到这一幕的惊吓，我们开始审视桥洞下的环境。原来，这里有 5 ， 6 个人在休息。在如此美丽的广州塔下，旁边是著名的天河 CBD，却有着如此景象，这一幕对比深深地印在了我的脑海中，也是我写这篇文章的初衷。我原本想拍张照片，但后来想了想还是放弃了。
我从小到大都在抬头往上看，向优秀的人学习。我偶尔也想回头看看自己走过的路，看看是不是比当时一同出发的人走得要远一点，比父辈们的生活要好一点，一旦发现还有人生活得比自己差，就想着是不是可以选择停下来休息休息，就像大家常说的知足常乐。但是在现在这样一个快节奏的生活之下人们都没有选择，要想不被时代淘汰就只能往前，但是“学如逆水行舟，不进则退”，一旦停下来可能反而连现在的生活也保不住。
我没有杜甫“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜”的觉悟，但我也想着大家的生活都过得幸福，希望等我们到 2050 年那天大家的幸福感能再上一个台阶吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Night Remembered for Mosquito Bites | 记被蚊子叮咬的一夜</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2024/04/27/a-night-remembered-for-mosquito-bites-%E8%AE%B0%E8%A2%AB%E8%9A%8A%E5%AD%90%E5%8F%AE%E5%92%AC%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2024/04/27/a-night-remembered-for-mosquito-bites-%E8%AE%B0%E8%A2%AB%E8%9A%8A%E5%AD%90%E5%8F%AE%E5%92%AC%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%9C/</guid>
      <description>这篇最初是 2021 年我还在读书的时候写的，那晚正好下过一场雨，宿舍内温度有比较闷热，所以一直都没有睡着。正好又赶上了蚊子在我蚊帐内“宣示主权”，而我又刚好在知乎上刷到了关于文字的问题，所以用手机写下了这篇回答。
最近碰巧又读到了这篇回答，感觉很有意思，所以就转载过来了。以下是回答原文：
今天刚好下过一场雨，按理来说应该会有很多蚊子钻进宿舍，毕竟相对于外面的环境，宿舍算是个不错的避风港。
我可以接受它们进宿舍，但是我却不知道它们是以怎样的方式进了我铜墙铁壁的蚊帐内。11点多，照往常一样躺在床上玩手机，这时就听到耳边有蚊子叫，于是停止了当前玩手机的行为转而去仔细辨别到底有几只蚊子。因为按照以往的经验，如果有两只及以上那我今晚肯定是睡不好了，同样按照以往的经验，我应该采取的措施是全身涂满花露水，然后蚊帐大开，企图让它们去寻找新的食物来源。
很幸运（当时是这么想的），我仔细分辨之后确实有且仅有一只，那问题应该不大了。我一个西北大汉难道连一只小蚊子 都喂不了吗，它就算撑死又能叮我几个包。玩了一会儿B站之后就满意的睡了。
结果半夜两点半，我整个人伴随着一种酸，热，疼和其他难以描述的触觉刺激醒来，结果就发现我酿成了惨案，整个人被叮了有几十处，每一处都很难受，但是明显包都不大，要不是突触有刺激，估计我都发现不了，所以我估计这只蚊子可能有点挑食，它一直都想找到一处最好吃的地方，所以做了很多次尝试。
它依然在我耳边嗡嗡叫着，似乎在对我宣泄着不满，可能我的血并不好吃。不知道它有没有吃饱，会不会选择后半夜休息，反正我是睡不着了，用花露水涂抹在灼热处之后我就开始躺着胡思乱想了。
我想拍死它，但我知道这不现实，毕竟我什么工具都没有，而且被蚊帐包裹的四周并没有什么好的着力点，这样搞不好会让我更烦闷。我也想像前面说的那样，把自己包装成一个“生化武器”，然后把蚊帐打开，希望它能好自为之，但是我又怕蚊帐外它那些饿极了的同胞会乘虚而入，那我岂不是“引蚊入室”。
无奈之下我索性靠在床头玩手机，而它也在我耳边大声宣泄着它的不满，我们各自做着各自的事情，看起来“一片和谐”。
突然我想到如果我一直都不打开蚊帐，那它岂不是要一直待着直到死亡，它那么挑食大概率年纪还小，整个蚊生可能刚刚开始，它可能都没有谈过对象，应该也没有孩子。想到孩子，我突然兴起去百度了蚊子的交配方式，异体受精，体外发育。之所以想百度这个，还是记得高中的时候学习生物经常会聊各种生物的类别，特征还有繁殖方式等乱七八糟的话题。特别令我印象深刻的是有一个雌雄同体 ，异体受精的，当时还天真的脑补过画面。
突然我觉得反正是睡不着，那就把这段过程记录下来吧，万一以后会觉得有趣呢。于是打开了知乎，搜索蚊子相关话题。结果在最前面看到这样一条科普
“蚊子属四害之一。其平均寿命不长，雌性为3～100天，雄性为10～20天。”
这时我又开始关注它的性别了，他会是什么性别呢？如果类比人，那大概率是雄性，因为足够顽皮。但蚊子和人毕竟差异较大，雌性的概率也不小。这时我又希望它就是雄性，因为我觉得这样我最多可能也就撑个20天。3-100天这个观测也太笼统了，这么大的方差谁扛得住啊，我又是个风险保守者。不过不妨假设这个统计服从正态分布 ，那平均天数也在50天左右，这么想它最好还是雄性蚊子。
三点多了，耳边也清净了，看来蚊兄也打算休息了。其实中间也想到了很多别的事情，但是都太领碎了，目前写上来的都感觉太领碎了。不知不觉也写了这么多了，就先到这儿吧。时间还早，万一还有机会睡着呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Work for One Year | 工作一周年记</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2023/07/16/work-for-one-year-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%B9%B4%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2023/07/16/work-for-one-year-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%B9%B4%E8%AE%B0/</guid>
      <description>上周刚发现自己工作已经一年了，这也意味着我把博客从知乎迁移过来也有一年多的时间了，刚好趁着这个机会稍微总结下我这段时间的经验和最近的感悟。
因为这段时间自己比平时忙了一点，我也比刚开始工作时懒了一点（或许是懒了很多），所以感觉自己有好久没有写过博客了。当我打开网址发现自己上一篇博客已经是在 2 个月前，确实离我一开始定下的一周一篇的目标差了很多！
博客 首先从博客上面的数据来看，迁移到 github 托管确实会比知乎的数据量难看很多，知乎上随便一篇博客都能有至少几千的阅读量，但是个人博客就显得寥寥无几，因为我中途换过一次域名，所以结合前后数据来看也就 400 人左右访问，访问次数在 1000 次左右。
当然这其中的原因也是多方面的，首先，我没有使用专门的后端管理页面，所以无法准确统计真实的访问数据。我曾考虑过购买一台性能较低的服务器，然后将科学上网和博客后台管理统一在这台服务器上，达到经济实惠的目标。但是考虑到如果网络被墙，我仍然需要迁移数据，而且获取真实数据对我来说并没有太大的意义。因此，我放弃了这个想法；
第二个原因是我之前使用GitHub托管的页面没有被百度爬虫收录，因此大部分人通过搜索引擎进入我的博客应该是通过Bing或Google等其他搜索引擎。为了改善这一点，我购买了一个域名，但是提交给百度收录的手续太繁琐了，所以我只能随缘了；
第三也是最重要的，知乎本身的流量根本不是个人博客所能比的，数据上存在差距也不足为奇。
从博客内容上来看，我写过的几篇博客主要还是集中在算法和分布式系统方面，我个人觉得算法的博客是很难写的，因为我理解算法和数学有相似的特点，如果语气过于口语化，表达的内容专业性就可能有问题。但是如果过于专业化，也没多少人有耐心去读。正如杨振宁先生评价数学类的书籍那样，“现代数学的书可以分成两种，一种是看了一页看不下去的，另一种是看了一行就看不下去的。” 因此，我在写算法类的博客时常常犹豫不决，而且现在回过头来看这些内容，发现写得确实不够生动。如果有时间的话，我觉得有必要进行一些修改。
学习 从这一年来看，学习上面确实收获很大。首先从编程上来看，我个人觉得自己最大的收获不是写出的代码 bug 减少了很多，这一点当然也做不到，而是我明白了应该怎么样去写代码。我在学校常用的编程语言都是面向对象的，而且写的项目都是 demo 级别，这会导致我接触到一些框架的时候很难理解到为什么需要分层，为什么需要抽象和封装，为什么一个文件里可以有上万行代码。工作中中项目代码正好可以弥补了我之前认知的缺陷，面对着几十年传承的代码，代码里的一些结构缺陷清晰可见，重构的难度也可以很明确的感知到，在加上如何对 C 语言用面向对象的思路来编写代码。这些都让我平时有了一些思考，所以我现在反而想要从头开始接触一个项目，感受一下从一开始就理解代码架构，然后一步步填充下去，这里也小小地许个愿望，希望以后能够有时间去完成它。
另外一个比较大的收获就是自己看了一些和硬件交互的代码，我依稀记得自己在最开始学习操作系统和大数据时直接把这种课程上成了文科类的课程，包括考试也是全靠背书，几乎没有怎么看过真正的代码实现，所以相对底层的代码在我这里一直都被蒙上了一层神秘的面纱。这一年花了些时间去阅读了一下大家认为的 “好”代码，也算是弥补了这方面的缺陷，也让我在听到大佬们评价这些代码时可以带着自己的理解，不至于人云亦云。
今年最受关注的事情之一就是ChatGPT的火爆。我还记得去年11月时，知乎上已经有很多大佬在讨论这个话题了。我注册了账号体验了一下，虽然觉得效果确实令人惊叹，但随后我发现其中的原理是建立在“海量优质数据”和“大力出奇迹”的基础上的。这让我失去了兴趣。然而，没想到今年的4.0版本引起了如此大的轰动，使得很多人开始思考他们未来的工作方式和内容，我也陷入了迷茫。这种困惑间接导致我不知道应该继续学习哪些知识。我一方面想继续深入系统领域的内容，另一方面又想跟踪深度学习的研究进展，生怕自己的观点落后于时代。我非常不希望有一天面对一个新概念时会发出类似&amp;quot;哇，好神奇的黑科技！&amp;ldquo;的感叹。可是当自己什么都想要的时候也恰恰是自己什么都得不到的时候，我现在的时间根本不足以支撑我继续这样子广泛地去学习。希望在明年这个时间，不管经济形式如何，我都能够想明白这个问题，不再对未来迷茫。
生活 生活方面来看波动应该是最小的，我记得在曼昆的经济学原理中应该有提到在这样的环境之下人们的消费决策应该是保守的，大家会减少消费，把自己的钱存在银行，而政府要做的事就是调低利率，刺激消费。可我一方面远离“房赌毒”，没有什么消费的需求，另一方面没有什么存款，根本就无视各种利率，真有种光脚不怕穿鞋的感觉。
自打毕业之后我就没用到过什么金融的专业知识，老实说我现在像什么BSM定价模型，什么资产负债率，市盈率市净率都忘了，作为一名金融学专业毕业的人确实很失败，这里也希望我有一天真能够有时间也有机会重新用到这些知识来管理我的财产吧。毕竟人还是要有梦想的，万一就实现了呢(=^_^=)。
之前看网上有不少的内容都在将工作之后可能会被催婚之类的，我有这方面的心理准备，但是没想到它来得竟然如此之快。按照长辈们常用的催婚技巧，无非是说当自己老了之后可以互相照顾，所以婚姻看起来是一种金融衍生品，两个人都具备某种权利，在老了之后可以选择是否行权，即得到对方照顾的权利，为之需要付出的代价是每年，每天，甚至每时每刻的酸甜苦辣。以我目前的工作状态和生活习惯来看，甚至都不需要继续量化这些指标就能得到当前我应该采取的最优选择。但是长辈们貌似有其他的建模手段，或者说他们的模型中某项指标的权重过于大了，导致模型的结果倾向于人们做出某一个选择，真希望我们的专家们有天可以有一个相对权威的模型，从而彻底解决当下年轻人的困扰。
最后一个生活方面令我比较难受的是我一直都希望可以学习好一门乐器，在我一开始 996 工作时间的设想中是可行的，可是现在看来现实中这个实现起来还是有难度。迫于生活的压力，这点也只能暂时搁置，我相信总有一天它是可以被我重新拿起来的。
总结 我最开始想着写这篇博客的时候主要是想着总结一下这段时间的感受和困惑，写的过程中发现很多东西越写越多，后面不得不省略掉一些内容，这样看起来我这个阶段的牢骚应该比去年这个时候要多一点。另一方面我发现我在写生活篇的时候还是可以比较自然地代入金融的某些知识，这倒是让我比较喜出望外的一点，毕竟我真的已经很久没有在现实中跟金融有任何的交集了。
到这篇博客的最后我想起了我是直接从学校拿到毕业证之后就直接来到了现在住的地方，那段时间一直都在循环播放两首歌，我也分享给看到这里的你，祝福我们大家都能不忘初心，越来越好~
张三的歌 词：张子石 曲：张子石
.aspect-ratio { position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%; } .aspect-ratio iframe { position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0; }        一个人生活 词：鞠起 曲：鞠起</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summary of My University Life | 我的大学四年总结</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2022/07/16/summary-of-my-university-life-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%9B%9B%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2022/07/16/summary-of-my-university-life-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%9B%9B%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>这是一篇相对迟到的大学生涯总结，自从看到学校的凤凰花开，我就有了想写一篇总结的想法，但是由于种种原因一直都没有去做。迟迟没法开始的主要原因是没什么内容可以写，因为我觉得自己并不是一个优秀的人，在我的学习生涯中可能更多的是失败的教训而非成功的经验。所以我一直希望找到一个合适的切入角度来对我过去四年的经历做一个总结，直到最近我才找到一个自己比较满意的方式，那就是去尽量回忆一些让我比较感动和难忘的事，好方便自己在若干年后做一个回顾。而且上周经过公司组织的入职导航培训，我也很快要去到自己的部门工作，真正完成从大学到职场的环境转变，刚好可以趁着这个时候对自己之前的经历打个结，收拾好行囊，重新出发。
我所在的学校是一所理工类的大学，所以学校的理工科氛围非常浓厚，一定程度上就造成了人文气息的缺失。我在很多地方都看到有同学吐槽这种现象（我看到大家吐槽学校最多的两个方面就是人文气息和行政教务了），希望能有更多人文类的课程或者活动，好让大家可以更加多元化发展。这样的说法固然有一定的道理，但是就我个人而言，正是因为这种氛围才让我成功遵从自己的内心，让我找到自己真正热爱的东西，并且把它变成我后续的职业。所以我个人还是得感谢学校，感谢她的开放包容和支持学生自由发展的制度。
一路走来我受到了很多同学的帮助，他们都很优秀，每个人身上都有很多值得我去学习的地方。这种优秀不只表现在学习方面，更多体现在生活和为人处世上。他们始终都能保持正直，善良，乐观的心态。比如发现乒乓球馆内没有人但是灯还是开着，他们都会走过去把它关掉；如果有什么任务交代给他们，即便有时候可能会打乱自己原先的安排，他们也可以第一之间完成，绝对不让别人为难。这些事情虽小，但能让我不断认识自己的不足，并且尝试去改正，朝着一个更好的自己去迈进。
没有通宵写作业和复习过的大学是不完整的，很幸运我有这样的经历。夜深的时候一切都很安静，总能启发我去思考，看着任务一点点减少，兴奋的感觉也可以渐渐冲淡疲倦的感觉。
多一个应急求生的技能总是不错的，学校提供了游泳课，并且强制性让每位同学去学，大概率也是出自这个原因吧。而我在上游泳课之前以为自己可以通过系统的学习，在看到别人溺水的时候也可以像影视剧中表现的那样冲过去然后成功将其救上岸。后面才发现我能保证自己成功游上岸就已经很不错了，不过不管怎么说，对于一个土生土长的北方人来讲，会游泳总是一件让人骄傲的事。
身体是革命的本钱，每个人都知道这句话，但却不是每个人都愿意坚持锻炼身体，我上大学之前也是如此。不过为了体育成绩，也为了体测可以过75拿到奖学金，我还是坚持完成了步道乐跑的强制性3公里打卡，并且在后面可以尽量坚持每晚跑步。虽然一开始我并不是自愿去做这件事，但是现在有一个相对健康的身体可以去996也挺感谢学校让我养成的这个习惯。关于锻炼同样有一件事让我印象比较深，我们几个同学在实习的时候从公司汽车到学校，一路上骑地飞快，可还是花了好几个小时，最后回去的时候大家都大汗淋漓。现在回想起来依旧感觉很好玩。平时实习回学校都是坐地铁回去的，但从CBD到学校刚开始的那一站真的好挤。如果可以的话，我以后还是希望尽量可以少一点挤地铁的经历哈哈。
大学虽说也读了一些书，但基本都是和专业相关，或者是一些技术类的书籍，人文方面的书读得很少，只有大一的时候喜欢在图书馆四楼人文书库自习，每当做题累了的时候就会去旁边书架上找书看，所以连带着看了很多大佬的人物传记。除了这些书之外我竟然一时想不到还看过别的什么书目，实在是有点惭愧。
我在大学时成为了一名中共党员，我自认为自己入党的动机还是比较纯的，不管从什么角度考虑，全心全意为人民服务这一点就很值得我成为他们的一员。而且对于个人而言，有一个信仰也没什么不好。
毕业的时候学校为我们每个人提供了一份电子档案，记录了每个人修了多少学分，泡图书馆多少次等等的信息。我觉得这些冷冰冰的数字其实并没有多少意义，所以我尽量回忆了一些比较笼统和自己感觉重要的事情，权当做一个总结。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some Reviews About Movie The Great Learning | 纪录片电影《大学》观后感</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2022/04/08/some-reviews-about-movie-the-great-learning-%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2022/04/08/some-reviews-about-movie-the-great-learning-%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>《大学》是清华大学出版社有限公司出品的，由孙虹、王静、柯永权三位导演的纪录片类型的电影。它讲述了四位在清华读书或者工作的人在不同的人生阶段，在不同的人生境遇所做出的选择。看完之后还是有很多的感触。
首先介绍的是一位上海的考生，他最终成功去了清华读书。但是在这个过程中也是有一些起伏，从一开始看感觉这位同学基本是可以很有把握地走进清华，但是高考却给他带来了一点小小的刺激，让他的道路不显得那么一帆风顺。在看的过程中我最有感触的地方是他在等待高考成绩出，以及出成绩之后的那一瞬间的心态，因为我的能力和这位同学差了很远，所以主人公其他的事迹我也很难有共鸣。我是以过来人的心态看的这一片段，现在看起来觉得心态相对平和，可是代入进自己高考的那段时间我却有着比主人公更加激动的情绪。寒窗苦读十多年，更多时候学生自己，家长之间，老师之间都希望可以通过高考成绩来给这个人定性。这种心情我非常能理解，因为毕竟这是一场非常公平的测试。如果让学生或者家长之间不去竞争成绩，难免大家会去找一些新的领域去竞争和攀比，这样导致的效果可能会更差。可是当所有人都把注意力放在这里的时候，难免会产生过大的压力，也会使一些同学的心态出现问题。
直观的一个表现就是人们会去渴望给学校划分三六九等，借此来巩固自己在高考时为自己争取到的“地位”，如果仅仅是如此倒也没有什么，但怕就怕这些同学可能会躺在历史的功劳簿上，放弃在大学时继续努力，这只会白白浪费大学黄金的学习时间；给大学评级导致的另外一个问题可能是，如果真的有人对此信以为真，那就会出现愿意为了去到所谓“等级更高一点”的学校而放弃自己更加心爱的专业的额情况，这对考生个人的人生有时也会带来很大的影响。
后面还介绍了一位水利水电工程系的博士生毕业之后放弃可能的留校机会去基层服务人民的事迹。这里最触动我的地方在于他所说的一段话，大致意思是说当外界直到他的决定之后对他的评价可能不是鼓励，甚至不是保持中立，而是一些谩骂和嘲讽，他们认为主人公这么做主要是想凭借他的身份给自己带来一些利益。
最后主人公说，如果是骂一个不好的人，人家也不在乎你去骂他。但是对于一个本来有点理想的人，要是去诋毁他，嘲笑他，他本来可能做这些事就只是想得到大家的一点认可，却被不断diss，这可能会给当事人带来一定的创伤。我相信很多人也曾经想过用自己的所学去造福一方百姓这样美好的愿景。只不过随着岁月的流逝，他们渐渐觉得这个想法不够真实，甚至很难将它说出口。所以当这样的例子发生在现实中的时候，大家会带着很复杂的心情去评论，这样也就出现了一些不好的评论。
相信随着我们时代的发展，越来越多的人会投身于此，这件事终有一天是人们都想去做，也都想做好的事。后续查了一下发现主人公的基层服务之旅还是很有成效的，希望主人公能坚持下去，实现心中的理想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Internship Experience | 我的5个月实习心得</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2022/03/19/my-internship-experience-%E6%88%91%E7%9A%845%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2022/03/19/my-internship-experience-%E6%88%91%E7%9A%845%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid>
      <description>2021年8月，我正式开始了我人生的第一次实习旅程。因为校企合作的关系，所以我和实习的公司应该属于被动的关系。不过也是由于这层关系，让我有了一个难忘的实习经历。
我是在大数据部门实习，主要参与的业务包括两个方面。一个是和数据直接相关，通过和数据的直接交互，保证数据的完整，有效。还有就是一些和公司业务相关的一些操作；另一部分是进行软件开发，因为前一部分已经有了可靠的数据，所以要基于这些数据进行软件开发和产品设计。
首先我的两个leader都是特别年轻，而且具有人格魅力的人。leader 1是我所在部门的大老板（后文简称老板），我主要是在做开发的时候在他的组。leader 2 是招我进部门的人（后文简称leader)，还记得当时面试的时候主要都是我在说话，导致我一度认为他不善言辞，后面我才知道我错了，还错的很离谱，而他也正好是我第一个组的leader，这也算是缘分吧。
我最开始就是做数据分析，这部分的时间并不长，只有一个多月，再加上刚进入公司需要申请各种权限，熟悉公司的环境和氛围，所以感觉并没有太多的心得。值得一提的是，我刚进入公司的时候由于新的环境，再加上工作语言不熟悉，导致我非常紧张，不太敢于和同事说话，幸运的是我进入公司的第一位引路人A同事特别好，让我能够慢慢放松，慢慢地融入大家。而且进入公司会有很多的环境要配置，有各种权限要申请，我个人真的是一团乱麻，他也帮了我很多，在同期实习的别的同学还困扰在各种问题中时我已经可以了解业务了。我想以后我在真正开始第一份工作的时候就不会像之前那么紧张了，这也算是一种进步吧。
由于公司实行敏捷开发，所以每天都有站立会议，这时就体现出leader特别强的语言组织能力和讲故事的能力，不管是什么样的任务，他都能将其叙述地特别具有逻辑性。比如，我现在要完成A这样的一个事情，之所以要做A，是因为有怎样怎样的好处，它和我们整个业务的关系是什么，处于什么样的位置。基于这样的一个背景，那我现在就需要做B,C,D等等一系列的工作，现在我们到了哪一步，需要有什么问题需要被解决……会以一种讲故事的方式展开，这是觉得特别具有魅力的一点。另外我觉得他是将公司的企业文化和价值观具象化的人，如果说公司培训那么多企业价值观的内容都是平面的，那他就是立体的。当他在你面前和你交谈的时候，他说的话中体现的逻辑性特别具有魅力。用老板的话说，leader是一个极具演讲天赋的人。
一开始都是要从学习和了解业务为主，可是当我发现我要了解的技术包括Hadoop, spark, Scala等等一系列的大数据组件，还有公司用来自动化流程的一些工具Jira, Jenkins等等，这么多新的内容放在面前，我确实像面对着一个刺猬，无处下爪。怀着带着任务学习的心态，我先从语言着手，然后再去理解语言下的工具，当会使用的时候就能开始做一点小事，当做事遇到问题的时候再去查阅资料就能理解比较底层的原理，当了解之后也觉得这些东西可能没有那么困难。在学校学习的时候，一般都是要从最核心的地方开始，一步步向上封装，这也是一种比较新的感悟。所以我觉得当面对一个新鲜的事物的时候，不要被这件事本身的庞大给吓跨，从离自己最近的那件小事开始学习，一点点去靠近，当翻越过的时候回头再看，可能会发现当时自己以为的山丘其实就是一个小土堆。
很快，一年一度的秋季校园招聘开始了，因为我的家庭条件不算好，自己有生存的压力，所以希望自己可能有一个薪酬相对高一点的工作，为此适当放弃自己的一点健康我感觉也能接受。这点和我实习的公司不是特别一致，所以我也加入了秋招的行列。这时有更多的问题暴露出来了，一个是因为我加入实习的时间是8月，这个时间是公司定的，我个人没法改变，所以到秋招其实也没有太长的时间；同样也因为时间短，所以可能并没有多少实际的，能够拿出手的项目可以和面试官说。我个人感觉数据分析是一个不太能够量化工作量的一个工作，有时候程序运行一遍要几个小时，有时候几个小时过去了可能还得不到想要的一个效果。而且当我思考了一点可以优化的内容，反应在代码上也就是几行，而且这个深思熟虑的结果表述出来的话在别人看来很可能就是显然的一个事情。
为此，我开始去做开发的工作，这样的话自己写了一行代码就有一行代码的效果。一开始确实是这样，感觉自己想做的和正在做的事情一致了，所以开始变得比较有干劲。我的第二位引路人B同事也很nice，他每次给我小的ticket的时候都是会给我官方的文档，然后再告知要达成的目标。这也养成了我阅读官方文档的习惯，我发现相比较于在英语阅读上花费的时间和在中文的真假信息之间做选择，前者甚至花费的时间更小。但是新的问题又随之出现了，因为我感觉自己的时间开始不够用了，虽然给我的任务并不重，但我一方面学的东西不多，再者各种技术也不够熟练，所以上班时间基本都要全力去工作。找工作的事情只能放在晚上，可是算法题有时候一道题就得做一个小时，还有一些面经要背，晚上并没有那么多的空闲时间给我。这时我的做法只能是坚持去做这件事，相信坚持下去能得到好的结果。幸运又再次降临，很快我就顺利地得到了让我满意的offer。或许这也是我的另一个经验，当你身处于多件事情交错的一个环境之下，此时只能在其中勉强维持，但是看不到出路的时候，不妨坚持一下，再坚持一下，幸福就在拐角处。
工作的问题目前已经不是困扰我的主要因素了，而我的实习经历也才开始了两个月左右，这时我想把自己重心完全放在工作上，想做出一点成绩。我的第三位引路人C同事也出现了，他把他的一些边缘任务分给我，然后慢慢深入，让我对整个项目要做的事情有一个了解。我的任务开始慢慢重了起来，而与此同时，我所犯的错误也开始多了起来。当时我要发布一个新的版本要到生产环境，可是因为换了新的部门，而我的信息还停留在之前的部门，所以发布就出现了延迟。老板催问进度，这时我应该及时告诉老板的，但是内向的性格有开始兴风作浪，想着这儿是管上百人的领导啊，他这么忙，我去打扰他好像不太合适。况且这个任务虽然是我在做，但毕竟我遇到问题，C同事会帮我，所以就沉默了。现在回想，这是做的特别不好的事情，既然我想锻炼自己，就应该把自己等同于一个正式的员工，即便我做的工作可能并不算核心，我也应该及时让老板知道。而且这也是老板一开始就希望我们做到的东西，他更愿意我们去了解真实的项目，即使我们在这个项目里做的东西是边缘的。换句话说，他希望我们知道自己做的一个任务即使再小，也能知道它在整个项目中发挥的作用，这种大局观的意识是我的又一个收获，我希望我能在后面的工作中能坚持去做这件事。
不管是我的老板还是leader，他们都是希望我能有一个大局观的视野，对业务有一个清晰的了解。可是我是更希望能够去了解一些技术的细节，所以这之间应该是存在者一点分歧。不过在我以后会做的项目中，我应该会愿意去花一些时间去培养对整个项目的大局观。
转眼就来到了12月，后续虽然也实习了一个多月，但是因为赶上国外的同事过圣诞，国内的同事也要休剩下的年假，所以基本没有过多的任务量，比较平淡地度过了最后这段时期。复盘我的整段实习经历，我对自己的表现其实不算是特别满意，主要是因为我感觉自己和领导，同事之间缺乏交流，对项目的了解也不算特别清晰，最主要的是我一直考虑的是这段实习能带给我什么，却没有考虑到我的到来可能会为部门带去什么，哪怕是为部门带去一种比较年轻的思想也行。
总而言之，这是我第一段工作的经历，它带给我很多的回忆，包括友善的同事，幽默又睿智的领导，公司开放的氛围等等，所以应当是我一段很美好的经历！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why Do I Start to Write Blog| 为什么要开始写博客</title>
      <link>https://root-zr.github.io/en/2022/02/13/why-do-i-start-to-write-blog-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 13:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://root-zr.github.io/en/2022/02/13/why-do-i-start-to-write-blog-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>我开始写博客应该是2020年的时候。那时正处于新冠疫情期间，由于只能在家里上课，学习的效率难免受到影响，再加上那时的课业压力有点大，所以我便开始尝试来写技术博客来记录自己遇到的一些问题和学习的心得。
最开始的时候都是把文章保存在本地磁盘，因为害怕自己写的东西可能会存在一些错误，从而误导读者，所以不敢发布到网络平台上。后面我开始逐渐说服了自己，因为即便是文章有错误被读者指正了，我也能够改正这个也许一直都不曾发现的问题。从另外一个角度来说，如果自己的一些经验可以帮到千里之外的某一个人的话那更是一件让人非常高兴的事。
于是我开始渐渐将自己写的博客发到自己的知乎上，看着每一篇文章都能被几百个人阅读感觉还是非常不错的。不过慢慢我也发现了知乎存在的一些问题。
首先它是一款带有社交性质的产品，所以我在平台的一言一行可能都想服从于我给自己设定的一些“人设”，有些真正的心里话反而不敢，也不愿意发出来；除此之外我发现虽然目前知乎的用户群体学历是最高的，但从宏观的角度看其实也跟“刚下飞机，年薪百万”差了很远，人们对于技术类的博客可能也并不是特别的关注；最后我发现人们问的问题往往都带着一个预期的答案，比如如果有人的问题是“我大三了绩点比较低还有机会保研吗”，可能他会希望看到类似于&amp;quot;no problem!&amp;ldquo;这种答案，真正去对这个问题分类讨论往往不会受到更多关注。
于是乎，我觉得自己可以搭建一个个人博客，这样的话我就能够完全将自己的所思所想发出来，这样就不用有太多顾率。说干就干，在网上大致了解了一下hugo的用法，然后花了大半天的时间完成了这个个人博客的搭建，虽然大部分的时间都花在了浏览不同的网站主题上面。
最后，非常感激和荣幸您能阅读我的博客！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
